如果一隻蚊係吸緊人血個時比人拍死

清好！
見係學術台，搭嘴。

蚊吸血時是這樣的

可以見到它的口部真的像吸管，在搜尋到血管以後才會有採血行為。

你拍死它時，有很大機會吸管部分會留在皮膚。但要記住

1. 血液接觸空氣，血小板就會產生作用。
2. 人體的皮膚是不斷生長。

其實人類演化了咁多世代，對於這種外物（蚊的）侵略，已經演化出應付的機制。